{
    "questions": [
      {
        "question": "З якого року Тоні Крос носить свої бутси?",
        "answers": [
          "2010",
          "2012",
          "2013",
          "2015"
        ],
        "correct": "2013"
      },
      {
        "question": "Скільки років сучасній грі в футбол?",
        "answers": [
          "150 років",
          "160 років",
          "1863 р",
          "200 років"
        ],
        "correct": "1863 р"
      },
      {
        "question": "Коли була створена перша професійна ліга?",
        "answers": [
          "1888 р",
          "1900 р",
          "1892 р",
          "1875 р"
        ],
        "correct": "1888 р"
      },
      {
        "question": "Який найстаріший футбольний клуб?",
        "answers": [
          "Шеффілд",
          "Фулхем",
          "Челсі",
          "Ліверпуль"
        ],
        "correct": "Шеффілд"
      },
      {
        "question": "Який футбольний клуб має найбільше вболівальників?",
        "answers": [
          "Манчестер Юнайтед",
          "Ліверпуль",
          "Реал Мадрид",
          "Барселона"
        ],
        "correct": "Манчестер Юнайтед"
      },
      {
        "question": "Де відбувся перший чемпіонат світу з футболу в 1930р?",
        "answers": [
          "в Уругваї",
          "в Бразилії",
          "в Аргентині",
          "в Мексиці"
        ],
        "correct": "в Уругваї"
      },
      {
        "question": "Скільки сантиметрів в висоту був найвищий футбольний гравець?",
        "answers": [
          "200 см",
          "210 см",
          "220 см",
          "190 см"
        ],
        "correct": "210 см"
      },
      {
        "question": "З чого була зроблена внутрішня частина м’яча до 1855 року?",
        "answers": [
          "З свинячого сечового міхура",
          "З гуми",
          "З шкіри",
          "З пластмаси"
        ],
        "correct": "З свинячого сечового міхура"
      },
      {
        "question": "Коли в футболі появилося правило офсайду?",
        "answers": [
          "1860 р",
          "1863 р",
          "1875 р",
          "1880 р"
        ],
        "correct": "1863 р"
      },
      {
        "question": "Річард Данн є найкращим за показником забитих мячів у свої ворота. Скільки він забив?",
        "answers": [
          "5 голів",
          "10 голів",
          "15 голів",
          "8 голів"
        ],
        "correct": "10 голів"
      },
      {
        "question": "Яка сума рекордного трансферу в Футболі?",
        "answers": [
          "222 млн",
          "150 млн",
          "300 млн",
          "200 млн"
        ],
        "correct": "222 млн"
      },
      {
        "question": "Скільки вміщує найбільший футбольний стадіон?",
        "answers": [
          "100 000 глядачів",
          "114 000 глядачів",
          "80 000 глядачів",
          "120 000 глядачів"
        ],
        "correct": "114 000 глядачів"
      },
      {
        "question": "Яка команда вигравала найбільше кубків ліги чемпіонів?",
        "answers": [
          "Мадридський Реал",
          "Барселона",
          "Манчестер Юнайтед",
          "Баварія"
        ],
        "correct": "Мадридський Реал"
      },
      {
        "question": "З якої дистанції був забитий самий дальній гол у футболі?",
        "answers": [
          "з відстані 80 метрів",
          "з відстані 91 метра",
          "з відстані 75 метрів",
          "з відстані 100 метрів"
        ],
        "correct": "з відстані 91 метра"
      },
      {
        "question": "Який футболіст виграв найбільше трофеїв?",
        "answers": [
          "Дані Алвес",
          "Ліонель Мессі",
          "Кріштіану Роналду",
          "Златан Ібрагімович"
        ],
        "correct": "Ліонель Мессі"
      }
    ]
  }
  